{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050263",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 불국사 삼장보살도_1"
    },
    "text": "本遺物である『三蔵菩薩図』は慶州仏国寺に所蔵されており、1739年に造成された。 製作された遺物は横233.8㎝、縦199.4㎝の大きさを持っている。 この遺物は死んだ魂と衆生を慰め救済するための仏教儀礼に使われた。 画面は3つの菩薩が中央に配置されているが、天井菩薩は真ん中にあり、支持菩薩と地蔵菩薩が右側と左側に配置されている。 これらの菩薩はそれぞれ天上界、地上界、有名界を象徴している。 三菩薩は頭と体に光背を置こうと直しており、天井菩薩の装備は青色の天衣に赤色の軍衣と宝冠で構成されている。 この他にも天井菩薩の周りには多くの眷属が含まれている。 地蔵菩薩は左手に経巻を持っており、地蔵菩薩は台座なしで壇の上に座っている。 また、遺物には1739年に作成された火器があり、製作年代と奉安歴史に対する情報を知ることができる。 この遺物は慶尚北道地域で活動した手話僧によって製作され、特にミルギという手話僧は非常に活発な活動を見せた。 また、本遺物は美術史的価値が高く、慶尚北道地域で活動した画僧間の関係に対する資料としても価値がある。 このため、2017年3月8日に大韓民国の宝物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺物はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この遺物は慶州仏国寺に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はいつ作られましたか？",
            "answer": "この遺物は1739年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この遺物は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "この遺物は死んだ魂と衆生を慰め救済するための仏教儀礼に使用されました。"
        },
        {
            "question": "画面にはどのような菩薩が描かれていますか？",
            "answer": "画面には天井菩薩、支持菩薩、地蔵菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "三菩薩がそれぞれ何を象徴しているのですか？",
            "answer": "天井菩薩は天上界を、支持菩薩は地上界を、地蔵菩薩は有名界を象徴しています。"
        },
        {
            "question": "この遺物は誰によって製作されましたか？",
            "answer": "この遺物は慶尚北道地域で活動した手話僧によって製作されました。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような装備を持っていますか？",
            "answer": "天井菩薩は青色の天衣に赤色の軍衣と宝冠を持っています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この遺物は美術史的価値が高く、慶尚北道地域で活動した画僧間の関係に対する資料としても価値があります。"
        },
        {
            "question": "この遺物はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この遺物は2017年3月8日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この遺物を見ることができる場所はありますか？",
            "answer": "はい、この遺物は慶州仏国寺で見ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 367,
        "QA": 360
    }
}